# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, vllm-ascend team
# This file is distributed under the same license as the vllm-ascend
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: vllm-ascend \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-21 10:23+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-22 10:00+0800\n"
"Last-Translator: Your Name <email@example.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:1
msgid "PD-Colocated with Mooncake Multi-Instance"
msgstr "PD-Colocated with Mooncake Multi-Instance"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:3
msgid "Getting Started"
msgstr "开始使用"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:5
msgid ""
"vLLM-Ascend now supports PD-colocated deployment with Mooncake features. "
"This guide provides step-by-step instructions to test these features with"
" constrained resources."
msgstr "vLLM-Ascend 现在支持带有 Mooncake 功能的 PD 共置部署。本指南提供了逐步说明，以使用有限资源测试这些功能。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:9
msgid ""
"Using the Qwen2.5-72B-Instruct model as an example, this guide "
"demonstrates how to use vllm-ascend v0.11.0 (with vLLM v0.11.0) on two "
"Atlas 800T A2 nodes to deploy two vLLM instances. Each instance occupies "
"4 NPU cards and uses PD-colocated deployment."
msgstr "以 Qwen2.5-72B-Instruct 模型为例，本指南演示了如何在两个 Atlas 800T A2 节点上使用 vllm-ascend v0.11.0（配合 vLLM v0.11.0）部署两个 vLLM 实例。每个实例占用 4 个 NPU 卡，并使用 PD 共置部署。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:14
msgid "Verify Multi-Node Communication Environment"
msgstr "验证多节点通信环境"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:16
msgid "Physical Layer Requirements"
msgstr "物理层要求"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:18
msgid ""
"The two Atlas 800T A2 nodes must be physically interconnected via a RoCE "
"network. Without RoCE interconnection, cross-node KV Cache access "
"performance will be significantly degraded."
msgstr "两个 Atlas 800T A2 节点必须通过 RoCE 网络物理互连。如果没有 RoCE 互连，跨节点 KV 缓存访问性能将显著下降。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:21
msgid ""
"All NPU cards must communicate properly. Intra-node communication uses "
"HCCS, while inter-node communication uses the RoCE network."
msgstr "所有 NPU 卡必须正常通信。节点内通信使用 HCCS，而节点间通信使用 RoCE 网络。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:24
msgid "Verification Process"
msgstr "验证流程"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:26
msgid ""
"The following process serves as a reference example. Please modify "
"parameters such as IP addresses according to your actual environment."
msgstr "以下流程作为参考示例。请根据您的实际环境修改 IP 地址等参数。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:29
msgid "Single Node Verification:"
msgstr "单节点验证："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:31
msgid ""
"Execute the following commands sequentially. The results must all be "
"`success` and the status must be `UP`:"
msgstr "按顺序执行以下命令。结果必须全部为 `success` 且状态必须为 `UP`："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:47
msgid "Check NPU HCCN Configuration:"
msgstr "检查 NPU HCCN 配置："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:49
msgid ""
"Ensure that the hccn.conf file exists in the environment. If using "
"Docker, mount it into the container."
msgstr "确保环境中存在 hccn.conf 文件。如果使用 Docker，请将其挂载到容器中。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:56
msgid "Get NPU IP Addresses:"
msgstr "获取 NPU IP 地址："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:62
msgid "Cross-Node PING Test:"
msgstr "跨节点 PING 测试："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:70
msgid "Check NPU TLS Configuration"
msgstr "检查 NPU TLS 配置"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:77
msgid "Run with Docker"
msgstr "使用 Docker 运行"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:79
msgid "Start a Docker container on each node."
msgstr "在每个节点上启动一个 Docker 容器。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:112
msgid "(Optional) Install Mooncake"
msgstr "（可选）安装 Mooncake"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:114
msgid ""
"Mooncake is pre-installed and functional in the v0.11.0 image. The "
"following installation steps are optional."
msgstr "Mooncake 在 v0.11.0 镜像中已预安装且功能正常。以下安装步骤是可选的。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:117
msgid ""
"Mooncake is the serving platform for Kimi, a leading LLM service provided"
" by Moonshot AI. Installation and compilation guide: <https://github.com"
"/kvcache-ai/Mooncake?tab=readme-ov-file#build-and-use-binaries>."
msgstr "Mooncake 是 Kimi（由 Moonshot AI 提供的领先 LLM 服务）的服务平台。安装和编译指南：<https://github.com/kvcache-ai/Mooncake?tab=readme-ov-file#build-and-use-binaries>。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:121
msgid "First, obtain the Mooncake project using the following command:"
msgstr "首先，使用以下命令获取 Mooncake 项目："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:129
msgid "Install MPI:"
msgstr "安装 MPI："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:135
msgid "Install the relevant dependencies (Go installation is not required):"
msgstr "安装相关依赖项（不需要安装 Go）："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:141
msgid "Compile and install:"
msgstr "编译和安装："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:151
msgid "After installation, verify that Mooncake is installed correctly:"
msgstr "安装后，验证 Mooncake 是否正确安装："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:160
msgid "Start Mooncake Master Service"
msgstr "启动 Mooncake 主服务"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:162
msgid ""
"To start the Mooncake master service in one of the node containers, use "
"the following command:"
msgstr "要在其中一个节点容器中启动 Mooncake 主服务，请使用以下命令："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Value"
msgstr "值"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Explanation"
msgstr "说明"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "port"
msgstr "端口"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "50088"
msgstr "50088"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Port for the master service"
msgstr "主服务端口"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "eviction_high_watermark_ratio"
msgstr "驱逐高水位比率"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "0.95"
msgstr "0.95"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "High watermark ratio (95% threshold)"
msgstr "高水位比率（95% 阈值）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "eviction_ratio"
msgstr "驱逐比率"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "0.05"
msgstr "0.05"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Percentage to evict when full (5%)"
msgstr "满时驱逐百分比（5%）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:179
msgid "Create a Mooncake Configuration File Named mooncake.json"
msgstr "创建名为 mooncake.json 的 Mooncake 配置文件"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:181
msgid "The template for the mooncake.json file is as follows:"
msgstr "mooncake.json 文件的模板如下："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "metadata_server"
msgstr "元数据服务器"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "P2PHANDSHAKE"
msgstr "P2PHANDSHAKE"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Point-to-point handshake mode"
msgstr "点对点握手模式"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "protocol"
msgstr "协议"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "ascend"
msgstr "ascend"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Ascend proprietary protocol"
msgstr "Ascend 专有协议"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "use_ascend_direct"
msgstr "使用 ascend 直连"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "true"
msgstr "true"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Enable direct hardware access"
msgstr "启用直接硬件访问"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "master_server_address"
msgstr "主服务器地址"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "90.90.100.188:50088(for example)"
msgstr "90.90.100.188:50088（例如）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Master server address"
msgstr "主服务器地址"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "global_segment_size"
msgstr "全局段大小"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "107374182400"
msgstr "107374182400"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Size per segment (100 GB)"
msgstr "每段大小（100 GB）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:202
msgid "vLLM Instance Deployment"
msgstr "vLLM 实例部署"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:204
msgid ""
"Create containers on both Node 1 and Node 2, and launch the Qwen2.5-72B-"
"Instruct model service in each to test the reusability and performance of"
" cross-node, cross-instance KV Cache. Instance 1 utilizes NPU cards [0-3]"
" on the first Atlas 800T A2 server, while Instance 2 utilizes cards [0-3]"
" on the second server."
msgstr "在节点 1 和节点 2 上创建容器，并在每个容器中启动 Qwen2.5-72B-Instruct 模型服务，以测试跨节点、跨实例 KV 缓存的可重用性和性能。实例 1 使用第一个 Atlas 800T A2 服务器上的 NPU 卡 [0-3]，而实例 2 使用第二个服务器上的卡 [0-3]。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:210
msgid "Deploy Instance 1"
msgstr "部署实例 1"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:212
msgid ""
"Replace file paths, host, and port parameters based on your actual "
"environment configuration."
msgstr "根据您的实际环境配置替换文件路径、主机和端口参数。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:244
msgid "Deploy Instance 2"
msgstr "部署实例 2"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:246
msgid ""
"The deployment method for Instance 2 is identical to Instance 1. Simply "
"modify the `--host` and `--port` parameters according to your Instance 2 "
"configuration."
msgstr "实例 2 的部署方法与实例 1 相同。只需根据您的实例 2 配置修改 `--host` 和 `--port` 参数。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:250
msgid "Configuration Parameters"
msgstr "配置参数"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "kv_connector"
msgstr "kv_connector"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "MooncakeConnectorStoreV1"
msgstr "MooncakeConnectorStoreV1"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Use StoreV1 version"
msgstr "使用 StoreV1 版本"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "kv_role"
msgstr "kv_role"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "kv_both"
msgstr "kv_both"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Enable both produce and consume"
msgstr "启用生产和消费"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "use_layerwise"
msgstr "use_layerwise"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "false"
msgstr "false"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Transfer entire cache (see note)"
msgstr "传输整个缓存（见注释）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "mooncake_rpc_port"
msgstr "mooncake_rpc_port"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "0"
msgstr "0"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Automatic port assignment"
msgstr "自动端口分配"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "load_async"
msgstr "load_async"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Enable asynchronous loading"
msgstr "启用异步加载"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "register_buffer"
msgstr "register_buffer"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Required for PD-colocated mode"
msgstr "PD 共置模式必需"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:261
msgid "**Note on use_layerwise:**"
msgstr "**关于 use_layerwise 的说明：**"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:263
msgid ""
"`false`: Transfer entire KV Cache (suitable for cross-node with "
"sufficient bandwidth)"
msgstr "`false`：传输整个 KV 缓存（适用于具有足够带宽的跨节点）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:265
msgid ""
"`true`: Layer-by-layer transfer (suitable for single-node memory "
"constraints)"
msgstr "`true`：逐层传输（适用于单节点内存限制）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:268
msgid "Benchmark"
msgstr "基准测试"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:270
msgid ""
"We recommend using the **aisbench** tool to assess performance. The test "
"uses **Dataset A**, consisting of fully random data, with the following "
"configuration:"
msgstr "我们推荐使用 **aisbench** 工具评估性能。测试使用 **数据集 A**，包含完全随机的数据，配置如下："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:274
msgid "Input/output tokens: 1024/10"
msgstr "输入/输出令牌：1024/10"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:275
msgid "Total requests: 100"
msgstr "总请求数：100"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:276
msgid "Concurrency: 25"
msgstr "并发数：25"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:278
msgid "The test procedure consists of three steps:"
msgstr "测试过程包括三个步骤："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:280
msgid "Step 1: Baseline (No Cache)"
msgstr "步骤 1：基线（无缓存）"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:282
msgid ""
"Send Dataset A to Instance 1 on Node 1 and record the Time to First Token"
" (TTFT) as **TTFT1**."
msgstr "将数据集 A 发送到节点 1 的实例 1，并记录首令牌时间（TTFT）为 **TTFT1**。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:285
msgid "Preparation for Step 2"
msgstr "步骤 2 的准备"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:287
msgid ""
"Before Step 2, send a fully random Dataset B to Instance 1. Due to the "
"unified HBM/DRAM KV Cache with LRU (Least Recently Used) eviction policy,"
" Dataset B's cache evicts Dataset A's cache from HBM, leaving Dataset A's"
" cache only in Node 1's DRAM."
msgstr "在步骤 2 之前，将完全随机的数据集 B 发送到实例 1。由于统一 HBM/DRAM KV 缓存采用 LRU（最近最少使用）驱逐策略，数据集 B 的缓存会将数据集 A 的缓存从 HBM 中驱逐，使数据集 A 的缓存仅保留在节点 1 的 DRAM 中。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:292
msgid "Step 2: Local DRAM Hit"
msgstr "步骤 2：本地 DRAM 命中"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:294
msgid ""
"Send Dataset A to Instance 1 again to measure the performance when "
"hitting the KV Cache in local DRAM. Record the TTFT as **TTFT2**."
msgstr "再次将数据集 A 发送到实例 1，以测量命中本地 DRAM 中 KV 缓存的性能。记录 TTFT 为 **TTFT2**。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:297
msgid "Step 3: Cross-Node DRAM Hit"
msgstr "步骤 3：跨节点 DRAM 命中"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:299
msgid ""
"Send Dataset A to Instance 2. With the Mooncake KV Cache pool, this "
"results in a cross-node KV Cache hit from Node 1's DRAM. Record the TTFT "
"as **TTFT3**."
msgstr "将数据集 A 发送到实例 2。借助 Mooncake KV 缓存池，这将实现从节点 1 DRAM 的跨节点 KV 缓存命中。记录 TTFT 为 **TTFT3**。"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:303
msgid "**Model Configuration**:"
msgstr "**模型配置**："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:331
msgid "**Performance Benchmarking Commands**："
msgstr "**性能基准测试命令**："

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md:339
msgid "Test Results"
msgstr "测试结果"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Requests"
msgstr "请求"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "Concur"
msgstr "并发"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "TTFT1 (ms)"
msgstr "TTFT1 (ms)"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "TTFT2 (ms)"
msgstr "TTFT2 (ms)"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "TTFT3 (ms)"
msgstr "TTFT3 (ms)"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "100"
msgstr "100"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "25"
msgstr "25"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "2322"
msgstr "2322"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "739"
msgstr "739"

#: ../../source/tutorials/pd_colocated_mooncake_multi_instance.md
msgid "948"
msgstr "948"